你返工有多慘是小事 你不返工的「經濟損失」才是大事

山竹過後，香港滿目瘡痍，塌樹、道路封閉，港鐵部分路段停開、巴士只提供有限度服務，杏花村、將軍澳等地根本是「災區」，澳門、廣東省作了任何政府都會作的正常決定，停工、停業、停課，唯獨是逢行「資本主義」的香港人，繼續返工。

由是乎，有人在地鐵站苦等幾小時，有人要徒步行返工，攀山涉水來回4、5個鐘，只為返公司坐幾粒鐘，林鄭月娥雙手一攤，稱「希望僱主和僱員互諒互讓」；「護法」湯家驊隨即解話，「政府無任何權力宣布全港停工」，呼籲僱主彈性處理，已經「做到盡」，一副愛莫能助的樣子。

聽清楚了嗎？

政府根本不是「離地」，他們不是不知道市民在災後返工有多不便多危險，政府必然掌握所有資訊，比誰都更清楚山竹對香港的破壞，有多少塌樹報告、何處停電受災，政府全都掌握，所以升旗禮、駕駛考試取消、康文署設施停開，非必要的公務員可以隨時請假，但對於其他打工仔，他們就拋出一句，「我無權」。

政府無權無法？說笑嗎？不如回想一下過去幾年，政府做了多少本來看似無權無法的事？

例如說，高鐵一地兩檢，政府要求「人大授權」特區政府割地，基本法委員會副主任譚惠珠曾引用過基本法第118、119條，「特區政府提供經濟和法律環境，促進各行業發展」去為一地兩檢說項，那為何今天不可以為了促進各行業發展宣布停工？

又例如前特首梁振英女兒行李門，擺明違反機管局的規定，何以又可以「特事特辦」，事後機管局還修例配合，搞到要空服工會要司法覆核挑戰？

再遠一點，機場第三條跑道，政府繞過立法會，靠機管局發債集資興建，西九故宮博物館完全不諮詢公眾，由馬會負責出錢興建，又何曾尊重過程序和公權力運用的原則？

而每當有這些爭議，政府如何回應？大概可以歸類為「你吹得我脹咩」，而政府亦從來不擔心有人司法覆核，一副「放馬過來」的樣子，何時介意過自己的做法有何法律基礎？到今日還好意思說「政府無權」？

這種搬龍門、雙重標準，當它要擔當政治任務非做不可時，就會遇神殺神遇佛殺佛，所有的規章制度、一國兩制基本法都可以「擺埋一邊」；但處理一些政府覺得無關痛癢無可無不可的事項時，它就和你玩程序講制度，這裡說「不可以」那裡說「沒有法例」。

特別是當事情涉及到既得利益者，例如全港的僱主和股票交易之類，政府就突然非常「守法」，還是湯家驊最老實，「特首沒有能力負上社會停止運作一天的經濟損失」，不是有法沒有法的問題，而是錢銀問題，你返工有多慘不算一回事，你不返工的「經濟損失」才是正經事，因為有份投票令林鄭成為777，令她和政府能繼續管治下去的，不是在街上迫巴士、等地鐵甚至行返工的蟻民，而是有權決定需不需要「體諒」各位打工仔的企業老闆。

最後，再提一次，不要再以為政治唔關你事，當你袋中無錢手中無票，社會權利完全掌握在一小撮人手上時，就註定你只能在打風天後迫巴士、等地鐵，懂嗎？

文: 林彥邦

知唔知今日要返工令老闆賺多幾多？
就算全日冇生意都可以賺返員工啲勤工呀

作為資本主義社會入面嘅蟻民最on9 就係關心社會經濟

應該係：作為無民選政府入面嘅市民最on9係只係識返工

仲會幫老闆諗埋公司無人返無人做野點算

就好似OT咁就算係坐d老細都覺得賺左

個d 冇救架喇

講個笑話：澳門政府無權叫賭場閂門

港共政府最鍾意就係任擺龍門

香港老細就係要睇你點死點賤點狠背

為主人服務

搞反對派就強行剝奪民選議員資格 入稟禁止議員宣誓 黨禁 區議會對泛民區議員強行劃界 乜撚手段都出齊 然後同我講無權停工 我屌你老母啦港共777

對大眾市民切身既訴求就話係不切實際，沒平均各方利益，唔務實
但又咁落力去維護概得利益者既利益，口口聲聲「維持經濟」

口口聲聲「維持經濟」
柒就柒在慷他人的慨，佢唔會分到一毫子

係，講得好岩

只要班港豬失業就會突然關心政治，信不信由你

信

公司都無生意

遲到今日冇糧出再扣一日假加勤工
冇返扣兩日假加勤工

冇生意都可以日日賺

最犯賤呢樣，呢個係作為老闆嘅問題，因為盤生意係佢嘅，唔關員工仔事，但就係有啲奴才當咗自己有股份咁幫公司擔心呢樣嗰樣，佢唔會因爲你咁七情上面加你人工架on9

無錯 成大事者不能因小失大呀

港豬一講政治就眼訓
到民生話題就三分鐘吵鬧

loop